\chapter{Manual Técnico}

\section{Detalles del ciclo de vida de inicialización de los módulos}
\label{detallesciclodevida}

Los módulos se inicializan en este orden: primero el filtro, luego el cache y finalmente el organizador.

El filtro recibe en su constructor dos parámetros: \textit{query} y \textit{root}. Estos son asignados a variables de instancia.

El cache se inicializa con la instancia del filtro como parámetro y lo asigna a una variable de instancia.

El organizador se inicializa con dos parámetros: la instancia del cache y \textit{recursive}. Estos se asignan a variables de instancia. \textit{recursive} es un parámetro interno que se lo pasan las implementaciones en específico que extienden de esta clase. Más adelante se presenta este tema a mayor profundidad.

Una vez inicializados se llama al método \textit{reset} del organizador y este resetea primero el cache.

En el cache cuando se llama el método \textit{reset} se crea una base de datos en memoria de los archivos en el espacio de nombres original y se rellena con todos las rutas devueltas por el filtro.

En el organizador en el método \textit{reset} crea una base de datos en memoria del mapeo entre los archivos en el espacio de nombres original y los archivos en el espacio de nombres transformado y finalmente llena su base de datos llamando el método \textit{generateallpaths}. Este método pasa cada una de las rutas en el espacio de nombres original que tiene el cache al método \textit{generatepaths} que devuelve las rutas en el espacio de nombres transformado. Si se construyó el organizador con \textit{recursive=True} también pasa cada uno de los subdirs que se encuentran en cada ruta. Por ejemplo para ``\path{/tmp/directorio/subdir1/subdir2/subdir3/unarchivo.txt}'' y con \textit{root}=\path{/tmp/directorio/} se pasaría esta lista de archivos:

\begin{itemize}
\item \path{/tmp/directorio/subdir1/}
\item \path{/tmp/directorio/subdir1/subdir2/}
\item \path{/tmp/directorio/subdir1/subdir2/subdir3/}
\item \path{/tmp/directorio/subdir1/subdir2/subdir3/unarchivo.txt}
\end{itemize}

Si \textit{recursive=False} solamente el último ítem de esta lista. Estos paths serían transformados dependiendo el organizador en uso. Si tomamos como ejemplo el organizador \textit{Flat}~(\ref{dejumblefs/organizers/flat.py}) lo que se encontraría en la base de datos en memoria del organizador al final para este archivo sería lo que se ve en el cuadro (\ref{baseflat}).

\begin{table}[htdp]
\caption{Base de datos en memoria para organizador Flat}
\label{baseflat}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
realpath & path & dirname\\
\hline
\path{/tmp/.../unarchivo.txt} & \path{/unarchivo.txt} & \path{/}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{default}
\end{table}

En caso de usar el organizador \textit{Original}~(\ref{dejumblefs/organizers/original.py}) en la tabla (\ref{baseoriginal}) se puede ver el resultado.

\begin{table}[htdp]
\caption{Base de datos en memoria para organizador Original}
\label{baseoriginal}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
realpath & path & dirname\\
\hline
\path{/tmp/.../unarchivo.txt} & \path{/subdir1/.../unarchivo.txt} & \path{/subdir1/.../subdir3/}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{default}
\end{table}


Como último ejemplo en caso de usar el organizador \textit{ISO9660}~(\ref{dejumblefs/organizers/iso9660.py}), el resultado sería lo que está en la tabla (\ref{baseiso9660}).

\begin{table}[htdp]
\caption{Base de datos en memoria para organizador ISO9660}
\label{baseiso9660}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
realpath & path & dirname\\
\hline
\path{/tmp/.../unarchivo.txt} & \path{/SUBDIR1/.../UNARCH~1.TXT} & \path{/SUBDIR1/.../SUBDIR3/}\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{default}
\end{table}



\section{Extendiendo DejumbleFS}

\subsection{Creando un filtro}

Para crear un filtro se debe crear una archivo con el nombre del filtro en minúsculas todo, en la carpeta \path{dejumblefs/filters/} con extensión \path{.py}. En este archivo se debe crear una clase Python que tenga por nombre el nombre del filtro terminando en \textit{FileListFilter} que extienda de \textit{dejumblefs.filter.FileListFilter}.

Esta clase debe contener al menos un método llamado \textit{filelist}. Este método debe devolver un iterador, generador, lista o tupla conteniendo rutas de archivos. El filtro puede hacer uso de las variables \textit{query} y \textit{root} para refinar su funcionamiento. Como ejemplo se puede ver \path{dejumblefs/filters/null.py}~(\ref{dejumblefs/filters/null.py}).

\subsection{Creando un cache}

Para crear un cache se debe crear una archivo con el nombre del cache en minúsculas todo, en la carpeta \path{dejumblefs/caches/} con extensión \path{.py}. En este archivo se debe crear una clase Python que tenga por nombre el nombre del cache terminando en \textit{Cache} que extienda de \textit{dejumblefs.cache.Cache}.

Esta clase puede sobreescribir cualquier método de la clase Cache pero en especial sobreescribiendo \textit{getfdandfile} se puede crear un cache con una funcionalidad diferente.

Este método recibe como parámetros el path en el sistema de archivos transformado, varias banderas y el modo en el que se requiere abrir un archivo. Entre las banderas posibles se encuentran las banderas que usa la función open de C estándar como O\_CREAT, O\_RDONLY, etc.

El modo es una cadena que contiene ``r'' si se requiere escribir en el archivo, ``w'' si se requiere escribir ``w+'' si se requiere leer y escribir. Si se requiere que no se sobreescriba el archivo si existe y se quiere agregar contenido se puede recibir ``a'' en vez de ``w''.

El método debe devolver un descriptor o numero de archivo POSIX y un \textit{objeto tipo archivo} de Python.

Es posible sobreescribir la clase interna \textit{Cache.DejumbleFile} que se encarga de acceder a los archivos para dar más flexibilidad al cache que se quiera implementar. 

Como ejemplo se puede ver \path{dejumblefs/caches/sandbox.py}~(\ref{dejumblefs/caches/sandbox.py}).

\subsection{Creando un organizador basado en etiquetas}

Para crear un organizador basado en etiquetas se debe crear una archivo con el nombre del organizador en minúsculas todo, en la carpeta \path{dejumblefs/organizers/} con extensión \path{.py}. En este archivo se debe crear una clase Python que tenga por nombre el nombre del organizador terminando en \textit{Organizer} que extienda de \textit{dejumblefs. organizer.TagOrganizer}.

Esta clase debe sobreescribir el método \textit{generatetags}. Este método recibe como parámetro la ruta del archivo real que se está manejando y debe usar la funcione \textit{self.tag} para agregar etiquetas al archivo. La función \textit{self.tag} recibe como parámetros la ruta del archivo, una categoría al que pertenece la etiqueta y la etiqueta en si como tercer parámetro.

Como ejemplo se puede ver \path{dejumblefs/organizers/date.py}~(\ref{dejumblefs/organizers/date.py}).

\subsection{Creando un organizador no basado en etiquetas}

Para crear un organizador no basado en etiquetas se debe crear una archivo con el nombre del organizador en minúsculas todo, en la carpeta \path{dejumblefs/organizers/} con extensión \path{.py}. En este archivo se debe crear una clase Python que tenga por nombre el nombre del organizador terminando en \textit{Organizer} que extienda de \textit{dejumblefs. organizer.Organizer}.

En este caso se deberá sobreescribir \textit{generatepaths} y opcionalmente \textit{increasefilename}.

El método \textit{generatepaths} recibe una ruta al archivo en el sistema de archivos original y debe devolver un iterador, generador, lista o tupla con las rutas convertidas para usar en el espacio de nombres transformado.

El método \textit{increasefilename} se llama en caso de que haya conflicto al usar una ruta de las devueltas por generatepaths. Este método recibe la ruta del archivo en el espacio de nombres transformado y la modifica para evitar el conflicto. Por ejemplo la implementación por defecto de este método transforma ``algún archivo.txt'' a ``algún archivo(1).txt'' y en caso de que se vuelva a llamar en ``algun archivo(2).txt''.

Como ejemplo se puede ver \path{dejumblefs/organizers/iso9660.py}~(\ref{dejumblefs/organizers/iso9660.py}).


\section{Otras consideraciones}

Existe un directorio especial en todos los sistemas de archivos creados por DejumbleFS llamado \path{.dejumblefs}. Dentro de este directorio se encuentran 3 directorios.

\begin{itemize}
\item[root] Contiene un proxy transparente a los contenidos de la carpeta que se usó como \textit{root} al momento de montar.
\item[original] Contiene un proxy transparente a los contenidos de la carpeta que se usó como \textit{target} al momento de montar.
\item[commands] Contiene una lista de comandos que se pueden ejecutar sobre el sistema de archivos, actualmente sólo \path{umount} que prepara el sistema para ser desmontado. Estos comandos están declarados en la clase \textit{CommandHandler} en el archivo \path{dejumblefs/fs.py}~(\ref{dejumblefs/fs.py}).
\end{itemize}


% ------------------------------------------------------------------------

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../thesis"
%%% End: 
